\subsection{Como Calcular o Produto Vetorial}

  Já sabemos que
  \begin{equation*}
    \determinantop(\vector{u}, \vector{v}, \vector{w})
    =
    v_1
    \determinantop(\vector{e_1}, \vector{v}, \vector{w})
    +
    v_2
    \determinantop(\vector{e_2}, \vector{v}, \vector{w})
    +
    v_3
    \determinantop(\vector{e_3}, \vector{v}, \vector{w}).
  \end{equation*}
  Mas isso é exatamente o produto interno de
  $\vector{v}$
  com o vetor $\vector{a}$
  cujas $j$-ésimas coordenadas são
  $a_j = \determinantop(\vector{e_j}, \vector{v}, \vector{w})$.
  Como existe um \emph{único} vetor que representa
  \begin{equation*}
    \functionarray{f}{\reals^3}{\reals}{\vector{u}}{\determinantop(\vector{u}, \vector{v}, \vector{w})}
  \end{equation*}
  como um produto interno,
  temos que $\vector{v} \times \vector{w} = \vector{a}$.
  Ou seja,
  \begin{align*}
    \vector{v} \times \vector{w}
    &=
    \left(
      \determinantop(\vector{e_1}, \vector{v}, \vector{w}),
      \determinantop(\vector{e_2}, \vector{v}, \vector{w}),
      \determinantop(\vector{e_3}, \vector{v}, \vector{w})
    \right)
    \\
    &=
    \left(
      \determinantop(\vector{e_1}, \vector{v}, \vector{w}),
      -\determinantop(\vector{v}, \vector{e_2}, \vector{w}),
      \determinantop(\vector{v}, \vector{w}, \vector{e_3})
    \right)
  \end{align*}

  O leitor é convidado a mostrar que
  \begin{align*}
    \determinantop(\vector{e_1}, \vector{v}, \vector{w})
    &=
    \determinantmatrix{v_2 & w_2 \\ v_3 & w_3}
    \\
    \determinantop(\vector{v}, \vector{e_2}, \vector{w})
    &=
    \determinantmatrix{v_1 & w_1 \\ v_3 & w_3}
    \\
    \determinantop(\vector{v}, \vector{w}, \vector{e_3})
    &=
    \determinantmatrix{v_1 & w_1 \\ v_2 & w_2}.
  \end{align*}
